做左小學私補6年 心得交流

做左小學私補6年，遇過唔少趣事，有怪獸家長，有好nice 嘅家長。學生就基本上全部都好可愛。
有咩問題想知我都會盡量分享

分享吓啲細路補補吓扭計/同老母嗌交點處理

細路扭計有幾個階段XD 最初我一定會氹下先, 同佢講做完功課/溫完書就可以睇陣電視or食糖咁..
佢地唔聽我就會開始嬲嬲地, 黑黑地面, 大聲少少, 通常佢地開始驚, 就會唔情願咁做下野
試過真係搞唔掂我就會扮慘, 同佢地講話你再係咁我就會被你媽媽炒左, 會俾你媽媽鬧咁... 佢地通常都會可憐我XD

咁最後都會請返佢地食糖or送小禮物ge.. 糖同貼紙係每次必備的~
其實會發現小朋友其實好天真可愛, 送張貼紙俾佢就唔會記得我頭先鬧過佢地了~

冇啦~
利申:真絲

啲家長咁度縮
養得掂自己嗎

乜學歷
會考高考中英如何？

有冇抖音?

全職真係唔掂, 所以我而家已經轉做parttime

三大非神科
CE: both B
AL: both C

絲 都可以

有試過一個ADHD. 但係個家長本身都唔知 (太忙由朝做到晚, 小朋友係工人湊)
我同個家長講返, 之後做檢查發現真係

冇收貴到, 因為佢一開始都唔知

我不是sheshe

都可以架...

表情撚都無人屌

收幾錢/hr

有啲家長好on9 臨考試又加堂 聖誕暑假又直接停曬

有無遇過類似

同埋你洗唔洗備課

有無試過教到個學生級排名退左 真係好尷尬

只可以講真係要好有耐性... 唔可以一味靠惡, 因為佢地唔驚
要有耐心咁解釋幾次個題目/ 一堂講幾十次叫佢地坐好咁~
有時我會同佢地傾下閒計先, 佢地講其他野就會好樂意
傾到最後叫佢地做下功課佢地就會肯做下 (為左同我繼續傾埋落去)

$80-150都有

當然有.. 應該話係一定會咁.考試前係旺季, 好多家長都一早就同我約哂時間, 又會叫我加鐘
一放長假就會話想俾個小朋友休息下先

要備課, 會自己整工作紙, 考試會出卷

有試過進步左一排又退步返咁
不過大部分都有進步的

試過有個家長真係好衰
出晒野比佢啲細路做
又唔想我留咁耐巨錢我賺自己又唔督促佢地做
搞到成績唔好跟住話要去番補習社

我都試過,,,仲要只係叫個學生同我講叫我聽日唔洗補了, 佢媽媽叫佢之後去補習社

成件事好荒謬
你個仔就係唔得先要補
比晒練習比晒卷又唔叫佢做
浪費大家時間

都唔知而家啲人點做家長

係呀 只有學校功課佢地會叫佢做

都唔會囉
個老母真係世界級
連個仔報小學都唔記得

咁又真係差D 都覺得有好多家長唔識教小朋友

都唔知佢點諗
呢頭又話緊張啲仔學業
個頭又咩都唔記得咩都唔理

佢地覺得搵左學校老師/補習老師跟佢地個仔女就等於緊張學業掛, 遇過好多我走左之後, 就俾個小朋友睇電影/玩咁..

抖音都唔知係咩 睇嚟你同班學生一啲都唔熟

利申 小學老師 基本所有學生都瘋狂叫我玩 搞到我都down埋一份

佢咪就係咁
之後仲要覺得個仔唔知點解成績唔好

知抖音係咩, 但冇學生叫我一齊玩

係呀 好奇怪 呢D家長如果怪我 我應該唔會再補 佢自己都唔合作 我單靠自己力量係冇咩可能

佢都唔緊我唔明點解我要咁緊

你點搵學生嫁？
我year 1開始做，做咗四年

七月啲細路個個都話唔補，到時候真係食穀種

有無細路係咁睇你對腳
小六常識點同啲男學生溫習

會唔會簡地區做?

有無同啲細路既老豆做愛

我想做小學私補，但又驚中介呃鳩我錢

仲有佢地係咪好睇重一定要三大 我讀教育嘅double degree（非教U）想問應該開幾錢時薪好

利申我有做過到校功輔同兩間小型教育中心功輔，不過依兩三個月開始，我唔清楚私補嘅行情，求指教

加你tg講得唔得

有冇甜野

all above C?

有冇同學生食雞

我dse best 5 23 叻文科，中文分卷 5 5*5* 2 其他文科 4 or above

唔係好識哄，買過糖同埋薯片果啲但都係咩用。同佢講懶唔係問題，蠢都唔係問題，但好似你咁又懶又蠢就係問題，佢又好似唔明咁

教緊一個ADHD, 勞氣到吖
平時都好有耐性氹佢，有一次佢扭計攞個公仔車我個頭忍唔住爆seed 鬧，好後悔

有冇比D家長從後渣波,奶頸
隻手慢慢摸落隻閪到巢

啲人妻好正

補緊個懷疑有ADHD既 好聰明 但粗心冇記性做乜都求奇
永遠坐唔定 隻手一定要搞下其他野
有少少中意搞破壞 烏“where”
唔驚人鬧 教到有少少無力 因為好大耐性好辛苦 每次補兩個鐘對我嚟講同十個鐘差唔多
係有一兩次真係火到仆街大聲喝佢 佢先肯做下
冇同家長講 因為覺得ADHD同小朋友貪玩好似 唔知點開口

我同你好相似，不過發火鬧都唔聽
好彩有食藥（唔覺有用 ）

不過佢父母新年俾200蚊利是條氣都順啲

開頭through 中介 之後只要你用心補得好 家長就會瘋狂介紹

係搵少好多 但都有d話keep住要做暑期功課咁

開頭唔會 去匀九龍新界 後尾教落太多就揀近自己的

唔會呃嘅通常 但要俾頭2星期錢都幾多
通常d家長會幫我同中介講話唔洗補咁 之後就直接俾錢我就得

又唔覺特別重三大 讀教育應該會加分
初小70-90 高小100-120我都試過

無呀 我上堂唔準玩電話

無

都幾多係大陸女人媽媽

我都試過教到偷偷喊 流眼淚 佢教唔聽

真係太差 所以我同家長講 因為教第二個都唔會有呢d情況 最後真係證實有

但點開口同家長講好

都係厚面皮同家長講 話俾人食好多堂錢 好慘咁

自己開口定點？

唔洗開口 家長自然會pass我contact 比其他家長
我接到無時間唔想接

我補啲家長唔係好想我接其他補習 話怕我時間唔穩定

咁我又唔會 反而佢地會自己夾時間 叫我補完佢之後就可以補佢個同學

仲有冇做小學私補?
有意